---
title: 影响用户体验决策的 5 个层面
origin: 五个层面
---

用户体验要素的各个方面，是由一系列完整的决策组成的，这些大大小小的决策彼此依赖，层层选择与叠加建设，告知并影响用户体验的各个方面。

如果我们去掉这些体验的外壳，就可以理解这些决策是如何做出来的了。

- Surface：表现层/感知层

产品中，你能实际看到的部分，以及能参与互动的部分。

- Skeleton：框架层/角色框架层

表现层以下的框架层，用于优化设计布局，以达到这些元素的最大的效果和效率，使你在需要的时候，能记得表现层的东西。

- Structure：结构层/资源结构层

比框架层更抽象，框架是结构的具体表达方式。框架决定了交互元素的位置，而结构层则用来设计用户如何到达某个页面，并且在他们做完事情后能去什么地方，以及什么内容应该出现在什么位置。

- Scope：范围层/能力圈范围层

结构层确定网站各种特性和功能最合适的组合方式，而这些特性和功能就构成了网站的范围层。

- Strategy：战略层/战略存在层

网站的范围基本上是由网站战略层所决定的。这些战略不仅仅包括了经营者想从网站得到什么，还包括了用户想从网站得到什么。

